南生圍再遭縱火 橫水渡碼頭木船燒毁

屌你老母

南生圍再遭縱火 橫水渡碼頭木船燒毁

元朗南生圍再發生縱火案。清晨6時許，一艘泊在南生圍橫水渡碼頭的木船被發現冒煙起火，消防接報到場將火救熄，無人受傷，經調查後初步相信起火原因有可疑，列作「縱火」處理，交由警方跟進。

橫水渡碼頭每日由清晨6時至晚上11時提供服務，木船接載市民前往山貝村碼頭。

上月南生圍接連發生兩宗火警，警方將兩案暫列縱火，交由重案組跟進。

食撚屎啦仆街

屌你老母 無人出聲 無人理就愈做愈狂
香港政府食撚咗屎

泛民去咗邊 珠海迪去咗邊？

唔好再靠呢班人啦

我覺得連登要組織行動

由登報紙到號召

復反蝗蟲的氣勢

其實政府可以做既唔多

每日派人去註守

過埋夜咩？

治本之計係張達地變保育 無得發展

出嚟表吓態話強烈譴責，再強調會加強人手調查都得啩

打曬龍通講hi咩

咁似口交部

香港就係因為有你呢種廢人乜都靠人先會收變成咁
一有乜問題就上來開人係邊
唔講我以為佢地係環保人士
你有唔自己組織？

一早應該係果度放置大量陷阱

做地產做到咁真係唔驚有報應

點解有D人會覺得放火之後就會肯比你拎黎起樓先?

地產商繼續燒，政府老友鬼鬼扮睇唔到

上一單無聲氣無拉到人，又黎下一單

變爛地 做環評話生態價值低 政府重新審視 最後可供發展

屌你老母
日撚日燒都無撚有人畀人捉到咁好嘢嘅
你話唔係夾埋都無人信啦仆街 屎叔

官商鄉黑

黑警去左捉ptbf

發展商收買咗佢地

所以你見佢地一句聲都冇出過

差佬拖番一頭半個月乜都查唔到準備CLOSE FILE

close 左好耐

真係做乜都得架喎

係香港ge 自然生物

除左好似海豚 雀有得走之外 其他都只可以講句下句投胎搵住好人家

港豬都係

官商勾結

海豚俾三跑同大橋工程整到流離失所啦

當支那水域無晒 d 海豚番晒印度食蕉果陣

仲拎住 中華白海豚個名來打飛機

真，呢啲殺人放火嘅就唔查了

你有証據就拎出啦
話佢地比人收買
咁又唔見你企出來？
係咪你又比人收買
定你覺得係連登打你上面堆野會有用

其實應該要有人燒死黑警先會查

差少少

八鄉朱凱迪去咗邊

佢地係組織抗爭團體

佢哋出賣義士嘅時候

我睇得好清楚

口講環境保育

實為幫發展商做事

地產狗死全家

一條草都冇高爾夫球就話保留，依個乜撚政府。
打高球冇錢搭飛機去外地打，成班偽高尚正乞衣。

無撚用

如果政府咁樣都覺得唔係惡意縱火嘅
我冇撚嘢講

你老母 如果豪宅地盤起火會唔會就咁有可疑就算數？？

on撚9 你冇啦啦起火就有可疑架啦，擺明求撚奇hea你哋

唉嗰班人賺極都唔夠。。。

南生圍應該係有一班圍村村民係度架喎

我睇得好清楚你入中聯辦啊

冇得打卡了

村民唔想收地？

真係cls 呢個政府係咪無能到咁 燒左幾次都唔做啲野

收返黎起公屋算啦

呢類方式萬試萬靈

閙你都廢事，好心你改返個名，唔好侮辱左個名。

屌好撚黑暗，成個社會上層夾埋晒，差佬諗緊台戲點做扮捉唔到人收工

夾錢買返隻船俾佢，燒一隻買一隻

講到無價之寶，好撚值錢

幾時夾錢買起塊地 ，租比人拍戲、影婚紗咪fatfat

我出100

岩呀 你話民主入中聯辦

普通市民你都屈 唔怪得香港冇民主直選

其實塊地要點先變起永遠成唔到樓
輻射？

惡撚過黑社會

講緊你啊
你咪又係屈人
痴鳩線
你幾時企出來啊
等睇新聞架
只係識係連登叫人企出去
再順手踩埋保皇狗以外政黨就算鳩數啦你

咪打撚左有可疑

咁你點解釋

珠海迪貴為議員同保育人士

都唔就南生圍議題出聲呀？

不願認清事實

佢同發展商嘅關係一直都令人懷念架啦

個重點唔係單野有可疑定冇可疑 而係有可疑但警察唔查

明知縱火都拉唔到人
應該屌左班差佬先

仲有四叔呀
先幾年仲諗住係到積陰德
家下班細既亂黎都唔管下

唔可以拉電線裝cam咩？

治本之計係用左黎起樓，而唔係丢空左佢

燒山好波

lm

你冇啦啦起火，根本就一定有可疑架啦。

我意思係佢到底有冇心去調查落去？

而家大眾都知道有可疑已經case closed，唔會有人去徹查。

好過你條五毛廢up

要起樓了

裝咗又點 依家擺到明官商勾結

兩單都列左縱火
班警犬拉唔到
返工就去拉ptbf
放工就自己犯法埋一份

兩個JR

你假既

燒燒燒, 咩都要燒曬佢

燒曬你地啲樓好冇 垃圾地產商

cls 咁撚多次都可以話捉唔到人
打晒龍通 黑暗到

屌你老母黑撚到。官紳商黑全部賣港。

連登囝要組經義和團了

未去過就俾人燒咗...
啲發展商真係狗急跳牆到咁

但係其實可以點查？
佢放個時又一定唔會有人睇到

屌你老母無法無天

垃圾政府

講到佢地點解唔出聲明

就口啞啞 唔係男人嚟架你

有膽你就退出連登

覺得唔夠地想起樓就要燒9咗佢係合理果d，唔係五毛就係弱智，你今日支持為咗層你買唔起的樓(future tense)唔反對放火，聽日個底線可能係有郊區村屋戶主因拒絕收地，比人劈到重傷甚至死人都覺得可以接受

屌裝cam啦

不過唔好比差佬

錄完比報紙

人地話發財立品，但係香港剩低既只有錢同被扭曲既人

為左錢可以咩都唔要，醜呀！

遲早的發展商睇中邊個山頭想要

派架推土機剷平晒啲樹

就可以話冇保育價值起得

屌好嬲

唉 香港政府同警察真係垃圾到一個點

呢啲問題suppose 係留返俾警犬諗

政府咁耐都做唔到野

警方將兩案暫列縱火，交由重案組跟進。

警方同重案組
究竟邊邊hea啲？

濕地都可以起火
唔難保將來起樓嘅地盤都會起火嘅我覺得

捉賊 捉強姦犯 冇問題
捉某地產+黑社會放火 查極都極唔到

如果有人燒粉嶺哥爾夫球場會點
唔知政府會唔會都係咁查 又唔知有冇得起公屋呢

不如喺嗰度扎營？

朱閪迪死撚死去邊

你試下 鳩鐵地盤 / 豪宅地盤起火 , 睇下班黑警會唔會1 日內破案

官商鄉黑無勾結 真係笑話

私人地點解要縰火？有咩好處？

push

仆街

講左幾百萬次用死人腦思考下啦

有咩可能放左咁多次火都捉唔到人

原因就係政府搵地起樓

明唔明

陰謀論

靠黑警就預咗死得

班圍村佬果幾架船日日搵咁多錢，條友如果比佢地捉到應該打死都似

腥港豬有樓炒就當地產霸權神咁拜架啦

又乜「哥」 又乜「叔」

幾撚咁尊敬老人家呀

話唔定 協議哂啦 第日畀兩三條街既地舖佢收佗地

都唔係咩 陰毛論啦

做撚哂出樣 腥港豬都唔當係一回事

仲好天真話 燒完有咩用呀

依家就出嚟問 朱議員去左邊 ?

人地日日鬧緊 官商鄉黑勾結 你又做緊乜撚野呀 ?

林鄭去左邊?

民建聯去左邊?

鄉議局去左邊?

而家鄉議局主席係朱迪?

乜撚都瀨晒朱迪?

我屌你老母狗閪

香港人要燒到去自己屋企先有會理
公義? 食得架?

政府幾時摺埋？

咪係, 依班人 真係最撚無恥

明明係官商鄉黑, 都仲可以返轉頭屌返泛民

佢地唔撚係 日日抹黑泛民 真係唔撚柒信

人哋下面咪話登報

點解仲未有失業人士幫手帶武器守住南生圍…

鬧有用架？
唔問佢問邊個啊 佢立法會嗰時打住反官商鄉黑先入到去喎?
唔通走去搵莫乃光叫佢搞呢件事

喺香港要起樓首先要經城規會改變土地用途

發展商要提交一系列評估報告審批

當中包括環評報告

得到批准許可先可以改變為住宅用途

然後先可以起住宅搵錢

明未？

快啲起樓

點解講撚到畀人燒兩次 又係朱議員全部責任呀 ?

你依種垃圾 咪亂屌一餐囉

都唔知你班廢物咩居心, 根本就係幫保皇狗抹黑

24小時警崗係咪唔撚得？
一係自發成立南生圍守衛隊囉

侯志強去左邊?

梁福元去左邊?

其實個橫水渡真係好呃錢

新界西立法會議員 鄭松泰 去左邊?

好心急要個塊地

熱狗去左邊？

議員指發展商故意燒南生圍 要求政府收回保育
03月28日(三) 12:55

立法會大會討論有關南生圍火災。(何量鈞攝)
1/3
有「香港人的後花園」及「雀鳥天堂」之稱的元朗南生圍3月中兩度發生火災，身兼元朗區議員的立法會議員梁志祥就此在立法會大會提出質詢，質疑當局17小時才救熄火災，速度太慢，又質詢當局會否收回生態價值高的土地，加強保育。而議員范國威就指，南生圍「18個月燒一次」，質疑是發展商故意破壞的「火燒南生圍焦土政策」，但就被環境局局長黃錦星指兩者無關，並稱「唔想將啲嘢太唔科學咁撈埋一齊」。

黃錦星表示，南生圍大火當日消防員接報16分鐘已到達現場，由於該處蘆葦密集，令火勢迅速蔓延，加上濕地環境亦減慢消防員行動及增加危險性。由於發生2次火警，成因可疑，故警方已列作縱火案跟進。火警後仍有好多雀鳥在南生圍棲息及覓食，火警未對生態造成長遠影響，指警方會加強於該區巡邏。

議員范國威及議員朱凱廸均要求政府收回南生圍土地以作保育。范國威更指，南生圍11年來有7次嚴重大火，亦有違規砍伐，質疑是發展商故意破壞，以較易通過城規會及環境評估進行發展。

黃錦星剛表示兩者無關，又指如要達到城規會要求，該處濕地需要減少，「唔想將啲嘢太唔科學咁撈埋一齊」。他又重申，收地涉及龐大資源及私人業權問題，不能輕視，當局沒有計劃進行收地以作保育。

不斷降低生態價值，等城規會易批d囉
綠化地變棕地

垃圾香港
無法無天嘅野都包容到

佢有出聲wo
鄺仔之前同班人去鳩哂
係連登仲比人笑鳩佢

agger, 以前都叫平平地，依家就明搶

屌你老母地產狗
個環境局局長仲要問係咪一定要保育南生圍

逾百人集會促政府保護南生圍

【本報訊】港人的郊遊熱點南生圍，本月中連續兩日發生大火，至少6公頃土地遭焚毀而變成焦土，令公眾再次擔心這個香港「後花園」終會毀於一旦。民主黨立法會議員鄺俊宇，昨日下午與百多名關注南生圍保育問題的市民，到南生圍大草地集會（圖），促請政府及公眾能夠盡力保護南生圍，以免其珍貴生態價值再度遭受破壞，繼而令候鳥失去棲息地。

多次遭破壞無人被捕
鄺俊宇昨日下午聯同元朗區議員黃偉賢、杜嘉倫，以及百多名市民，於南生圍的大草地舉行集會。他們舉着「守護南生圍，促請政府保育、警方緝兇」的大海報，又向天舉起雙掌，意指不可以讓南生圍淪陷。

鄺俊宇指，南生圍近年已多次遭到故意破壞，如被人縱火、有大樹突然被斬等等，雖然警方每次均表示會作出調查，亦有將火警列為縱火案處理，不過每次均沒有任何人被捕。
他又表示，近年越來越多地產商向城規會申請發展南生圍土地，若果沒有環保團體及市民多番提出反對聲音，相信南生圍早已失守。他認為政府需要檢討目前的保育工作，並且加強對南生圍的保護及保育。

根據資料，過去有發展商多次申請在南生圍地皮興建住宅項目，但最後都被城規會以濕地保育為原因，拒絕批准其申請。現時新鴻基地產有4個靠近南生圍的工程項目獲批准動工。
■記者于健民

好多個泛民議員都用哂佢地既方法 去表態

民賤聯呢 ?
本土派呢 ?

屌你, 日撚日上嚟抹黑泛民

未燒前 -> 綠地
燒完後 -> 棕地

可以開發

係喎！你地北京博士鄭松泰去左邊啊？

好近又唔算深水，距離只係隻小船轉個身

林鄭 民建聯 鄉議局 唔出聲

珠海迪就可以唔出聲啦

雙重標準

林鄭 民建聯 鄉議局 梗係唔出聲啦

佢地包庇發展商架嘛

但珠海迪作為反對派都粒聲唔出聲

係唔係包庇發展商先？？

呃錢還呃錢，但下面d泥 ，你插隻腳落去包你變海底奇兵2.0 ，唔好講到好似好易過咁

依家問佢做過啲咩 你啲班泛民支持者就喺度話人抹黑我屌你老母啦 唔俾人質疑得㗎？
你答我啦佢入到去有冇做到野先？

唔係好明，係自己地方放火犯法？

你唔好on9扮盲
上面已經有人port左出黎
人地有出聲呀有做野呀

都唔知仲嘈黎做乜
係咁重要既
林鄭一早出黎講左野啦
好似之前METOO咁

佢咪叫撚左政府收返塊地做囉
做咩要佢親手拉放火既人
先叫做野呀

垃圾黑警剩係識白逗收納稅人既錢
但係案就唔撚識查

睇到好嬲
想出黎保衛

關我撚事咩
呢件垃圾自稱自己民主派架 問返你哋啦

佢哋屌朱議員唔使錢嘛

自己唔出力又問人去咗邊
人哋做緊嘢，唔睇人fb, 但又問人喺邊

珠海迪叫人回收咗塊地佢

而唔係劃做保護區

同時回收則係向發展商回購

則係要用納稅人嘅錢

香港到目前為止都未發生過回購土地

反而呢家啲發展商話租地俾政府建青年宿舍

珠海迪講啲益發展商嘅方案 你哋仲當佢神咁拜

盲粉

靠黑警
呢班人食濕米就叻

強烈建議政府頒銀紫荊星章畀南生圍放火既義士（冇大紫荊因為凈系放火冇殺人）

縱火喎
係自己地方殺人都犯法啦

有冇諗過可以搭條小木橋，明明橫水渡兩邊條橋就係斷，等同俾過路費，一個人襲斷曬道路使用權

燒呢個船燒得好呀
明明有橋就整爛佢，放船係到硬收遊客錢，明明都係幾步路
每個收十幾蚊，賺到fatfat

會唔會有人放火，博收地賠償

exactly, 明明就有橋

朱閪迪冇出聲嘅
係咪默許呢d行為?
係咪有份搞事?
選舉前後,自己扮曬野話官商鄉黑比人搞
到而家呢?

縱火、幕後指示嘅人同埋 朱閪迪 去死啦

朱凱廸均要求政府收回南生圍土地以作保育

你睇撚清楚喇
人地叫政府收返黎做保育呀

毅進星100

佢有質疑過是發展商故意破壞？？

冇呀 反而范國威就有

珠海迪唔係收左發展商錢點會唔敢講

屌你老母 佢係咪專搞呢方面既民選議員呀
代議政治唔靠佢 靠民建聯你都講得出
豬凱迪你老襟？

其實業主自己搵人鏟哂d樹犯唔犯法？

用農地價黎收地,你覺得益發展商

同埋收地就係收黎保育啦

依家收幾錢？

都係玄牛果招, 不過今次唔係舊樓

錦繡花園同加州花園都係剷曬啲濕地起樓，但未批紙破壞應該係犯法

呢一燒就好似同差佬講
廢柴捉我唔到呀 我又燒啦

Sorry，冇你想像中咁理想

根據土地註冊處的資料

''新地在八月提出申請在蠔洲路以北的「丁類住宅」及「未決定用途」''

之後就要諗到底 呢十五萬平方米的土地係跟市區附近尺價定

斬自己嘅樹要申請

故意倒瀉化學物品就唔知啦

希望班地產狗終有一日會俾中共燒死再充公財產

班人幾時落地獄？

快d啦

搵人破壞, 自己再扮受害人報警都得

方案一：2016年12月15日：流浮山農地呎價逾$5800 - 東方日報

150,000 m^2 x 10.89 ft^2 x 5800呎價

＝98億

方案二：美聯物業：2月 香港市區平均呎價, $12,644

150,000 m^2 x 10.89 ft^2 x 12,644呎價

＝200億

你話珠海迪唔係提緊一個益地產商嘅方案

講都冇人信啦

即係未批啦
發展商申請改變土地用途就係想賣豪宅,點會係想政府買番塊地

同埋發展商捐地俾政府起青年宿舍,就係要政府起基建配套
發展商就可以起樓賣
你就反而覺得發展商益你

連登仔幾時做嘢
名校secret都推得爆 南生圍日夜守候

黃洋達去左邊啊？ ! 狗!

因為強國人要住屋

未去過，就無左

咁多日都話捉唔到人？on9

鬥放 地盤動工之後燒到你開唔到工

所以證實緊珠海迪講嘅嘢係不設實際

抗爭又唔帶領

反過來叫政府天價回購農地

我咪覺得佢收咗發展商錢囉

有反secret咁團結就好，仲有健身狗
不過由鍵盤走上街上，應該少八成人

條粉皮有撚影響力咩，議席都冇一個

咁選佢出黎把撚？

我就係見大家可以有呢個威力先提議

唔好睇小自己

得罪講句，地主話埋比你聽係佢親手燒自己塊地你都吹佢唔漲

屌你老尾臭閪 香港真係無得救

又話裝智能燈柱？監控港獨唔捉賊？

敢問你有咩高見
叫政府回收你話無用
咁請問應該點做
係議會發聲你又話佢鳩做
咁係咪要佢拉到放火既人
做埋黑警果份先算做得野

屌你老豆, 咁民建聯打乜野牌? 貪汚牌? 賣港牌? 選得做議員就個個有份理?

同大陸同化了

保育撚去哂邊？

啲熱狗話保皇派唔洗理呢單野! 真係笑閪死! 齋貪污 齋賣港 齋出糧, 喂熱狗收左老共錢都要出黎做吓小丑啦大哥! 唔洗理我屌你老母

屌

自己人睇唔到

損人生計阻人搵食好似唔係咁好。

應該增加一席功能組別 保育界比d雀投票～
Ps:反對既人請舉出d雀既智商同d廢老有咩分別，點解廢老有票d雀無

香港警犬係全世界最垃圾既紀律部隊
搶劫捉唔到
放火捉唔到
犯毒捉唔到

人地黑社會開party 走去幫人做免費實Q
有case唔開file
淨係識捉野豬
我屌你老母仲要年年請咁撚多垃圾

簡單啦，泛民戴耀廷黃之峰佔中都號召到

佔領南生圍對佢地都唔難啦

橫水渡呢家燒咗，佔領封鎖南生圍唯一出入路道

如果警方好緊張咁打壓，咁一定同發展商有關

之後就佔領新地總部

日日睇佔中video, 捉政治犯先有得升

用農地價就係跟政府定既價
唔會係天價
政府大約$1000呎,唔係$5800呎

何況發展商賣樓係計樓面呎價,差好撚遠

$1000呎都要 16億啦傻豬

一定係收發展商錢,令發展商賺少好撚多啦,天才

d阿婆個d就捉撚到正 欺善怕惡垃圾政府

販民班撚屌呢？

一定係風高物燥啦
玩到水渡都風高物燥，唔喺樹林都風高物燥
屌你老母，而家摩西分紅海我都信啦

唔好戇鳩啦
有報應就唔會咁多有錢佬啦
報應論係畀啲窮撚打下稻草人嫁咋

搬D廢棄金塔係果度供奉,唔知幫唔幫到手???

發展商今次會起150間獨立屋

1000萬一間嘅話 都 16 億

其實冇話賺少好多

咪係，做吓樣都要啦
而家比人感覺好似擺明官商鄉黑，咪由佢燒囉，市民又耐佢唔何，吹呀

果個位都起碼都賣到萬三四蚊呎, 發展商一定唔畀政府收

海豚都好似冇得走啦，死咗好多條

收皮啦JR

你覺得淨係會起150間獨立屋?

不過你都識講"今次"啦,即係之後會仲會起

政府連郊野公園都想鏟左佢賣比地產商啦，南生圍佢點會理。

有心做嘅，就修例，一旦佢劃定左有保育價值，就永世無得發展，以防保育價值被蓄意破壞作營利用途。

但係點會過呀，民賤聯工賊會豉油黨係度。

總之收購定起屋 發展商都係賺嘅

一億買入 塊土都放咗咁多年

升16倍都賺得多過你返工啦

其實南生圍可唔可以當公海用
有人殺左人 政府都唔會夠膽check

睇嚟發展商同政府合力燒死塊地

裝cam無理由影唔到

4縮講野一舊舊，應該好快香
仲唔拿拿淋搞掂佢！

捉撚左啲縱火嘅人
嘗試連埋去背後嘅黑手
等黑手知道政府唔係放任會有行動
咁啲人咪識驚 咪唔會縱火囉

業主係邊個？

屌那星

綠色和平呢?

南生圍單野有無諗過搞連登關注組？
有興趣嘅留低TG 集思廣益諗下點搞

收皮啦屌你老母 亂咁spin
你老母俾狗屌

官商鄉黑 志在必得

呢件事更加印證咗前兩次火燭係人為而非自然引起嘅

大將軍朱x迪呢

唔係又守護皇后 又守護乜柒既咩

黐撚線連最後景點都燒鳩埋
正仆街發展商

D PK真係好仆街
南生圍咁靚都要燒左佢都唔知點解

咁關本土咩野事?

你試下粉領高爾夫球場咁起火。包你黑警出重案組

比一億你睇下你燒唔燒

食狗食到傻西左？

田生好野

你隻五毛狗趙岸池收撚皮啦

屌你老母 淋病呢

開多幾個post推爆佢

係咪當市民死架

大半個月了

濕地都著火又唔見個垃圾高爾夫球場著火

唔可以再比佢草草了事

3次喇死仆街

你話啲官去撚晒邊 無官官相衛邊個信

推

佢燒多幾次變平地就可以起豪宅了

香港人可唔可以理下自己嘅地方

殺人放火金腰帶